發現墮樓科大生居民聽到救護員於對講機稱車被警方阻路

星期一凌晨在將軍澳尚德停車場墮樓的科大男生，目前情況仍然危殆。事發後最先發現傷者的居民Ricky接受本台訪問，憶述救援經過。

Ricky表示，當晚凌晨0時50分左右，因躲避警方施放催淚彈而走入尚德邨停車場，前往二樓途中聽到不同訊息，包括停車場三樓有警員，但自己見不到警察，他在停車場盡頭行人天橋位置，見到一名青年，邊跑邊大叫需要急救人員。

Ricky與另一名街坊上前了解，發現受傷的科大男生面部向下，倒卧地上，頭部附近有大灘血，當時大約是1時05分。大約1分鐘後有約兩名消防員到場，檢查男生的傷勢，隨即以對講機要求增援。

Ricky協助引領另外5至6名消防員到場，中途亦有約3名義務急救員加入，他說，大約1時10分左右，一批防暴警員曾經到來，試圖驅趕在場人士，有警員一度向他及另一名街坊舉槍，狀似挑釁，但見到傷者之後就離開。

到凌晨1時20分左右，Ricky聽到救護人員透過對講機向現場消防員表示，道路受阻無法前進，印象中聽到是被警方阻路，救護車並沒有駛入停車場，消防人員要求救護員徒步盡快到停車場接走傷者。

凌晨1時26分，Ricky看見廣明苑有兩名救護人員手持擔架出現，但消防人員表示該兩人並非負責接走墮樓傷者，有急救員不滿，要求擔架先送走墮樓男生，消防通報後救護員隨即改變方向，在1時29分到達停車場。